Traduire les phrases ci-dessous en expression littérale :

\begin{exoitems}{2}
	\item Je choisis un nombre $a$, je le multiplie par $3$, puis j'ajoute $10$ au résultat.
	\item Je choisis un nombre $b$, je lui ajoute $3$, puis je multiplie par $4$ le résultat.
	\item Je choisis un nombre $c$, je lui enlève $3$, puis j'élève au carré le résultat.
	\item Je choisis un nombre $d$, je l'élève au carré, puis j'enlève $5$ au résultat.
\end{exoitems}
